# Japanese translation of _[Woodrow Wilson's racist legacy and decolonising modern sanctions](https://www.aljazeera.com/indepth/opinion/woodrow-wilson-racist-legacy-decolonising-modern-sanctions-200714125436461.html)_

# 経済制裁は戦争よりも人を殺す、レイシズムと植民地主義の病巣

_ウィルソンは公然のレイシストであるだけでなく、制裁体制の設計者でもあった。経済制裁は今日に至るまで人を殺し続けている。_

ウッドロウ・ウィルソンはノーベル賞受賞者であり、主に彼の理想主義によって記憶されている。ウィルソンは1913年から1921年までアメリカ合衆国の大統領で、国内での分離主義政策を支持し、人種平等の原則を国際連盟の規約に書き込むという日本の提案を打ち負かす上で重要な役割を果たした。ウィルソンの人種観は[白人至上主義](https://www.nytimes.com/2015/11/24/opinion/what-woodrow-wilson-cost-my-grandfather.html)への深い傾倒に根ざしており、それは安全保障と秩序と安定のために必要であると信じていた。

2005年にはすでに、黒人正義連盟という学生運動の組織がプリンストン大学の学長室を占拠し、アイビーリーグ機構に対して、ウィルソンの「レイシスト遺産」を認識することと、大学構内から[ウィルソンの名前を取り除く](https://www.washingtonpost.com/news/grade-point/wp/2015/11/18/princeton-protesters-occupy-presidents-office-demand-racist-woodrow-wilsons-name-be-removed/)ことを要求していた。プリンストン大学はウィルソンの大学への重要な貢献を理由に、[行動](https://www.bbc.com/news/world-us-canada-35964791)を拒否した。

ジョージ・フロイドの殺害と、それに続く大規模な反レイシスト運動の結果、プリンストン大学はウィルソンの名前を公共国際問題学部から削除することを[発表した](https://www.aljazeera.com/news/2020/06/princeton-university-removes-president-wilson-school-200628110207282.html)。闘争はついに勝利した。

# 近代的制裁

しかし、もう一つの闘争は、まだ始まっていない。ウィルソン大統領が近代的制裁の設計者の一人であり、平和的な戦争の代替としてパッケージしたことは、あまり知られていない。1919年のパリ講和会議から戻ると、ウィルソンはインディアナポリスの聴衆に、新しい制裁のシステムが平和を保障すると語った。ウィルソンによれば、武装した軍隊を用いることなく、国際連盟は「経済的で、平和的で、静かで、致命的かつ強力な処置を適用できる。それはボイコットされていない国民の命を消費せず、制裁された国には圧力をもたらす。私の判断では、いかなる近代国家もこの圧力には耐えられない。」

ウィルソンの平和と死の並置には、常にある種の皮肉があった。とにかく、歴史はすぐにウィルソンの誤りを証明した。強力な国家に対する制裁は失敗し、第2次世界大戦の回避にはほとんど効果がなかった。それだけではない。過去30年間、制裁はかつてないほど多数の命を奪ってきた。にもかかわらず、根拠のない平和的なイメージのために、その人気は高まっている。1990年代の国際連合によるイラクに対する制裁で[50万人](https://www.theguardian.com/theguardian/2000/mar/04/weekend7.weekend9)の子供たちが死んだと言われている。さらに、今日では、[4万人](https://cepr.net/images/stories/reports/venezuela-sanctions-2019-04.pdf)以上の民間人が国際連合によるベネズエラに対する制裁で死んでいる。

一般に、制裁は目標を孤立させるだけでなく、産業、社会経済、政治の進歩の時計を巻き戻す。社会の構造と、長期的な復興の見通しに、壊滅的な打撃をもたらすからである。イスラエルによるガザに対する長期的な包囲は、この典型例である。

国境を越えた市民社会のキャンペーンは、制裁を平和的なものとみなそうとする努力を長年にわたって拒絶し、[戦争と暴力の語彙を使って](https://sanctionskill.org)制裁の撤廃を要求してきた。制裁は人を殺す。特に、世界的なパンデミックの時代には、医療用の物資の不足は死刑判決になりかねないし、その影響は国境では停止しない。

## 帝国主義の遺産

では、「平和的制裁」の理念はどこまで、19世紀から20世紀初頭にかけて、レイシストかつ植民地主義な体制に結びついていただろうか？ ウィルソンの遺産は、このことを私たちに問いかける。そして、今日における制裁の急増は、レイシスト化された現代の帝国主義体制の恒久化と深化に、どのように関連しているだろうか？

正式な戦争状態の外側で、いわゆる「太平洋封鎖」から禁輸措置まで、平和的制裁は19世紀の植民地主義大国にとって毎朝の習慣になっていた。これらの制裁は、国際的な義務の履行の強制や、外交政策の目的の追求に限定されたものではなく、[債権の回収、民間契約の履行の強制](http://humanityjournal.org/blog/neutrality-sanctions-and-outcasting/)、国民に対する傷害の補償にも利用された。すべてが同じ目的を果たした: 戦争のリスクと責任を負うことなく、帝国の野心を前進させること。国際連盟の設立により、複数の国家の結託による制裁は、植民地主義の現状を恒久化するための国際的な武器庫になった。

国際連合が設立されても、[帝国主義の鎖は断ち切られることはなかった](https://press.princeton.edu/books/paperback/9780691157955/no-enchanted-palace)。平和に対する脅威に対抗して制裁を課す安全保障理事会の権力は、より弱い国を警戒するためのメカニズムと見なされた。安全保障理事会は冷戦期には十分に機能しなかった。その後は、ポストコロニアルな社会の秩序を回復する (特にアフリカで) ために、または、「新世界秩序」の価値観と規範に反抗する国を罰する (例えば北朝鮮) ために準備されている。

今日のグローバル化された資本主義システムは、市場依存と、生産あるいは貿易の不平等と、さらにアメリカ合衆国ドルの覇権を特徴としている。この状況下では、制裁は、アメリカ合衆国とその同盟国のために選択された戦略である。

このため、ウィルソンの「平和的制裁」の遺産と、同じくウィルソンのレイシズムと帝国主義の遺産のリンクを、無視することは難しい。現代の制裁の地図を見れば、植民地主義時代の地理に明らかに酷似している。

ウィルソンの遺産から私たちが学ぶことがあるとすれば、制裁の廃止を要求することは、人間の苦痛を最小化するという人道的な観点に結び付けられるだけでなく、制裁が帝国主義体制の自己組織化という特徴あるいは症状の現れであることを理解するという、脱植民地化プロジェクトとも結び付けられる。
